「蜘蛛俠」爬長江中心掛中港握手旗

「蜘蛛俠」爬長江中心掛中港握手旗

「法國蜘蛛俠」徒手爬上長江中心掛旗幟。路透社

【本報訊】外號「法國蜘蛛俠」的攀爬專家羅伯特（Alain Robert）去年遭禁止於本港攀爬任何建築物，惟他昨日再現身中環，徒手爬上長江集團中心，並於外牆掛上中國國旗及特區區旗，羅伯特最終被警方帶走。

相關新聞：太古忍痛斷臂 保中國領空航權

被警拘捕 指盼為社會降溫

昨早8時許，57歲的羅伯特身穿運動裝束，徒手極速爬上長江中心約8樓位置，其後掛上一幅同時印有中國國旗及香港區徽的旗幟，旗幟下方印有兩手互握的圖案，大廈保安見狀報警。警方接報到場，消防打開氣墊戒備。羅伯特其後爬上大廈68樓天台，最終被警員以「妨害公眾安寧」拘捕。直至早上10時許，工人升起吊船將旗幟拆走。

曾到訪香港15次的羅伯特稱，對香港有深厚感情，因此決定攀爬超過280米，為香港人和政府之間作和平的表達方式。他強調沒有政治取向，認為當下發生的事情對任何人都不利，希望行動能為社會氣氛降溫，同時為市民帶來微笑。

■記者翁鈺輝

消防打開氣墊戒備，惟「蜘蛛俠」爬上68樓天台離開。翁鈺輝攝

攀爬專家羅伯特（Alain Robert）

上一則
上一則
網民解讀「藏尾詩」：因果由國 容港治己

下一則
下一則
楊岳橋 郭榮鏗 訪美揭示警暴

太古忍痛斷臂 保中國領空航權
國泰員工震驚：白色大屠殺
6萬人集會 捍衞港國際地位
梁繼平：抗爭星火終可燎原
澳洲聲援遇內地人搗亂
禁明遊行 警：因民陣「不割席」
光復紅土上訴成功 須改路線
警家屬8.25集會促獨立調查
「萬人接機」 警拘一男指非法禁錮
警高層：有信心毋須京出手
九成中學生 支持9月罷課
理大生升黑旗 抗議校長龜縮
教協今中環遊行 籲守護下一代
全球430學者促港大勿炒戴耀廷
李嘉誠重提「黃台之瓜」 典出籲武則天勿殺子
網民解讀「藏尾詩」：因果由國 容港治己
楊岳橋 郭榮鏗 訪美揭示警暴
網民撳錢 有ATM停美元提款
方仲賢：不斷抗爭先可保護人
疑警洩私隱 學生領袖家人遭恐嚇
鬧克警林鄭爆紅 燒臘店結業
與警理論變阻差辦公 男子守行為
急救員證布袋彈插少女眼罩
市民製紙紮四腳防暴警 燒成灰洩憤
青年清潔葵芳站殘留毒氣
的士業投訴機場拒借廁所
高永文提爆眼少女「受彈珠所傷」
美媒：《環時》記者付國豪住國安宿舍
護港大聯盟促禁醫護戴口罩
旅遊業界籲政府「唔好縮埋」
中共施壓 國泰交人CEO離職 高層陪葬央視率先爆 早過港交所公告

做多咗